\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Die bange Nacht}

\beginsong{Die bange Nacht}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/diebangenacht1} 

\beginverse 
\vspace{0.4cm}
2. Der erste Schluck, du l\chord{H^7}iebes W\chord{e}eib. An d\chord{a}ich denk \chord{e}ich mit S\chord{a}eel und L\chord{H^7}eib \\
an d\chord{e}ich und unsre E\chord{H^7}rben. Ihr L\chord{G}ieben, ach es ist so schw\chord{D}er, \\
für G\chord{e}örings Bauch und Hitlers \chord{H^7}Ehr' zu st\chord{e}erben, zu st\chord{H^7}erb\chord{e}en. \\
\endverse

\beginverse 
3. Der zweite Schluck; Mein d\chord{H^7}eutsches L\chord{e}and, wie l\chord{a}ebst du h\chord{e}eut in Schm\chord{a}ach \\
und Scha\chord{H^7}nd, in \chord{e}Elend und Verd\chord{H^7}erben. Der R\chord{G}eiche sauft und frisst vergn\chord{D}ügt, \\
doch \chord{e}unser armes Deutschland l\chord{H^7}iegt im St\chord{e}erben, im St\chord{H^7}erb\chord{e}en. \\
\endverse

\beginverse 
4. Der dritte Schluck, ich s\chord{H^7}ag es l\chord{e}aut: Dreht d\chord{a}ie Kan\chord{e}onen \chord{a}um und h\chord{H^7}aut \\
das H\chord{e}itlerreich in Sch\chord{H^7}erben. Wenn w\chord{G}ir vom Feind das Land befre\chord{D}in, \\
dann s\chord{e}oll's uns eine Ehre s\chord{H^7}ein zu st\chord{e}erben, zu st\chord{H^7}erb\chord{e}en. \\
\endverse
\endsong

\begin{angaben}{0}
	Nachdichtung aus dem 2. WK\\
	Orig s. eine Seite früher\\
	GB: 55 TS: 202 
\end{angaben}
